% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[
]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
  pdftitle={Predation},
  pdfauthor={Pierre Lacoste},
  hidelinks,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}
\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\usepackage{framed}
\definecolor{shadecolor}{RGB}{248,248,248}
\newenvironment{Shaded}{\begin{snugshade}}{\end{snugshade}}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.94,0.16,0.16}{#1}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.77,0.63,0.00}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.64,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.81,0.36,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{#1}}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
% Set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{-\maxdimen} % remove section numbering

\title{Predation}
\author{Pierre Lacoste}
\date{20/01/2022}

\begin{document}
\maketitle

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{rm}\NormalTok{(}\DataTypeTok{list =} \KeywordTok{ls}\NormalTok{())}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{chargement-des-donnuxe9es-et-inspection}{%
\section{Chargement des données et
inspection}\label{chargement-des-donnuxe9es-et-inspection}}

On commenec par charger les données.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{data =}\StringTok{ }\KeywordTok{read.csv}\NormalTok{(}\StringTok{"./predation_v2.csv"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sep =} \StringTok{";"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{dec =} \StringTok{","}\NormalTok{, }\DataTypeTok{header =}\NormalTok{ T)}
\NormalTok{data_site =}\StringTok{ }\KeywordTok{read.csv}\NormalTok{(}\StringTok{"./sites.csv"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sep =} \StringTok{";"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{dec =} \StringTok{","}\NormalTok{, }\DataTypeTok{header =}\NormalTok{ T)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

On inspecte le tableau.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{str}\NormalTok{(data)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## 'data.frame':    243 obs. of  7 variables:
##  $ ID          : int  1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 ...
##  $ zone        : chr  "Maripa" "Maripa" "Maripa" "Maripa" ...
##  $ date        : chr  "20/11/2021" "20/11/2021" "20/11/2021" "20/11/2021" ...
##  $ type_attaque: chr  "oiseau" "oiseau" "oiseau" "oiseau" ...
##  $ position    : chr  "branche" "feuille" "feuille" "feuille" ...
##  $ Morph       : chr  "sil" "num" "sil" "num" ...
##  $ Photo       : chr  "_090918" "_093515" "_093613" "_094231" ...
\end{verbatim}

Les données on bien été chargées, maintenant faut les inspecter.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (i }\ControlFlowTok{in} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\DecValTok{2}\NormalTok{,}\DecValTok{4}\OperatorTok{:}\DecValTok{6}\NormalTok{)) \{}
\NormalTok{  data[,i] =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.factor}\NormalTok{(data[,i])}
\NormalTok{\}}
\KeywordTok{str}\NormalTok{(data)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## 'data.frame':    243 obs. of  7 variables:
##  $ ID          : int  1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 ...
##  $ zone        : Factor w/ 3 levels "Kaw","Maripa",..: 2 2 2 2 2 2 2 2 2 2 ...
##  $ date        : chr  "20/11/2021" "20/11/2021" "20/11/2021" "20/11/2021" ...
##  $ type_attaque: Factor w/ 4 levels "","fake","insecte",..: 4 4 4 4 4 4 4 4 4 3 ...
##  $ position    : Factor w/ 3 levels "","branche","feuille": 2 3 3 3 3 2 1 3 1 1 ...
##  $ Morph       : Factor w/ 2 levels "num","sil": 2 1 2 1 1 1 1 1 2 1 ...
##  $ Photo       : chr  "_090918" "_093515" "_093613" "_094231" ...
\end{verbatim}

On veux verifier les effectifs

Effectifs des prédations à partir des photo.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{summary}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##     Kaw  Maripa St-Elie 
##      65      74     104
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{sum}\NormalTok{(}\KeywordTok{summary}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 243
\end{verbatim}

Effectif à partir des notes de terrain

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{eff =}\StringTok{ }\OtherTok{NULL}
\NormalTok{site =}\StringTok{ }\OtherTok{NULL}
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (j }\ControlFlowTok{in} \KeywordTok{levels}\NormalTok{(}\KeywordTok{as.factor}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone))) \{}
\NormalTok{  site =}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(site,j)}
\NormalTok{  eff =}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(eff,}\KeywordTok{sum}\NormalTok{(}\KeywordTok{subset}\NormalTok{(data_site, zone }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\NormalTok{j)}\OperatorTok{$}\NormalTok{total_pred))}
\NormalTok{\}}
\NormalTok{total =}\StringTok{ }\KeywordTok{data.frame}\NormalTok{(site,eff)}
\NormalTok{total}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##      site eff
## 1     Kaw  64
## 2  Maripa  71
## 3 St-Elie  99
## 4   Total 234
\end{verbatim}

On à 4 prédations de plus au total à partir des photos, plusieurs
possibilités:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  plusieurs photos de la même prédation
\item
  Erreur dans les notes de terrain
\item
  Prise de photo de marque litigieuses
\end{itemize}

\hypertarget{nettoyage-du-jeu-de-donnuxe9es}{%
\section{Nettoyage du jeu de
données}\label{nettoyage-du-jeu-de-donnuxe9es}}

On va trier par la nature des prédations, on retrire les prédation fake
car elles sont due à l'evironement (branches ou feuilles) et non à une
attaque par un prédateur.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{data_c =}\StringTok{ }\KeywordTok{subset}\NormalTok{(data, type_attaque }\OperatorTok{!=}\StringTok{ "fake"}\NormalTok{)}
\KeywordTok{summary}\NormalTok{(data_c}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##     Kaw  Maripa St-Elie 
##      64      71      99
\end{verbatim}

\hypertarget{recupuxe9ration-des-donnuxe9es-manquantes}{%
\subsection{Recupération des données
manquantes}\label{recupuxe9ration-des-donnuxe9es-manquantes}}

Problème ! Certaines attaque n'ont pas pu être assignées à un morphe car
les ailles avaient été arrachées et n'ont pas été retrouvées, il n'est
donc pas possible de connaitre le morphe à partir des photos\ldots{}
Néanmoins sur le terrain on a identifié ces prédations grâce à la
logique de pose des leurres. L'information du morphe des non indentifés
est donc stocké dans le tableau data\_site. Dans ce tableau on peut
récupérer le nombre de leurre de chaque morphe qui ont été attaqués par
jour et donc trouver les morphes qui manquent dans notre jeux de données
produit à partir des photos.

En comparant les données dans les deux tableau j'ai pu compléter les
données manquantes dans le tableau issu des photos.

Je verifie que pour chaque jour de chaque zone les deux tableaux sont
identiques.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (i }\ControlFlowTok{in} \KeywordTok{levels}\NormalTok{(}\KeywordTok{as.factor}\NormalTok{(data}\OperatorTok{$}\NormalTok{date))) \{}
\NormalTok{  s=}\KeywordTok{summary}\NormalTok{(}\KeywordTok{subset}\NormalTok{(data_c,date }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(i))}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph)}
  \KeywordTok{print}\NormalTok{(i)}
  \KeywordTok{print}\NormalTok{(}\StringTok{"Photos"}\NormalTok{)}
  \KeywordTok{print}\NormalTok{(s)}
  \KeywordTok{print}\NormalTok{(}\StringTok{"Notes"}\NormalTok{)}
  \KeywordTok{print}\NormalTok{(}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\KeywordTok{sum}\NormalTok{(}\KeywordTok{subset}\NormalTok{(data_site,date }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\NormalTok{i)}\OperatorTok{$}\NormalTok{num_pred),}\KeywordTok{sum}\NormalTok{(}\KeywordTok{subset}\NormalTok{(data_site,date }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\NormalTok{i)}\OperatorTok{$}\NormalTok{sil_pred)))}
  \KeywordTok{print}\NormalTok{(}\StringTok{"================================================================="}\NormalTok{)}
\NormalTok{\}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] "03/12/2021"
## [1] "Photos"
## num sil 
##  17  18 
## [1] "Notes"
## [1] 17 18
## [1] "================================================================="
## [1] "04/12/2021"
## [1] "Photos"
## num sil 
##  14  15 
## [1] "Notes"
## [1] 14 15
## [1] "================================================================="
## [1] "20/11/2021"
## [1] "Photos"
## num sil 
##  20  19 
## [1] "Notes"
## [1] 20 19
## [1] "================================================================="
## [1] "21/11/2021"
## [1] "Photos"
## num sil 
##  14  18 
## [1] "Notes"
## [1] 14 18
## [1] "================================================================="
## [1] "26/11/2021"
## [1] "Photos"
## num sil 
##  45  42 
## [1] "Notes"
## [1] 45 42
## [1] "================================================================="
## [1] "27/11/2021"
## [1] "Photos"
## num sil 
##   7   5 
## [1] "Notes"
## [1] 7 5
## [1] "================================================================="
\end{verbatim}

Après remplissage des données manquantes on est bon. Il manque juste une
donnée à Kaw qu'il faut que je verifie sur mon carnet de terrain (il
manque une photo, surement du à un fil seul donc il faut que je sorte
cet donnée du tableau car on ne peut pas identifier le type de
prédation)

\hypertarget{calcul-du-taux-dattaque-menuxe9-par-des-oiseaux}{%
\subsection{Calcul du taux d'attaque mené par des
oiseaux:}\label{calcul-du-taux-dattaque-menuxe9-par-des-oiseaux}}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{summary}\NormalTok{(data_c}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##            fake insecte  oiseau 
##       1       0      28     205
\end{verbatim}

Il reste 234 évènements de prédation dont 28 due à des inectes et 205 à
des oiseaux.

Calcul du taux d'attaque par les oiseaux:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{t_oiseau =}\StringTok{ }\KeywordTok{summary}\NormalTok{(data_c}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque)[}\DecValTok{4}\NormalTok{]}\OperatorTok{/}\NormalTok{data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{total_col[}\DecValTok{13}\NormalTok{]}
\NormalTok{t_oiseau}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##    oiseau 
## 0.1186343
\end{verbatim}

Le taux d'attaque par les oiseaux est donc de 11,5\% ce qui est plus de
2 fois suppérieurs aux 5\% attendu!

Je peux calculer ce taux d'attaque par les oiseaux pour chaque site:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{token =}\StringTok{ }\DecValTok{1}
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (i }\ControlFlowTok{in} \KeywordTok{levels}\NormalTok{(data_c}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone))\{}
  
\NormalTok{  d =}\StringTok{ }\KeywordTok{subset}\NormalTok{(data_c, zone }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\NormalTok{i) }\CommentTok{#Sous tableau par zone}
  
\NormalTok{  eff_o =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.numeric}\NormalTok{(}\KeywordTok{summary}\NormalTok{(d}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque)[}\DecValTok{4}\NormalTok{]) }\CommentTok{#Nombre de prédation d'oiseaux}
\NormalTok{  eff_tot =}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(}\KeywordTok{subset}\NormalTok{(data_site,zone }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\NormalTok{i)}\OperatorTok{$}\NormalTok{total_col) }\CommentTok{#Nombre total de leurres}
  
  \CommentTok{#Taux d'attaque d'oiseaux}
\NormalTok{  total}\OperatorTok{$}\NormalTok{t_o[token] =}\StringTok{ }\KeywordTok{round}\NormalTok{(}\KeywordTok{as.numeric}\NormalTok{(eff_o)}\OperatorTok{/}\NormalTok{eff_tot,}\DecValTok{3}\NormalTok{)}
\NormalTok{  token =}\StringTok{ }\NormalTok{token}\OperatorTok{+}\DecValTok{1}
\NormalTok{\}}

\CommentTok{#Taux d'attaque total}

\NormalTok{total}\OperatorTok{$}\NormalTok{t_o[}\DecValTok{4}\NormalTok{]=}\KeywordTok{round}\NormalTok{(}\KeywordTok{as.numeric}\NormalTok{(}\KeywordTok{summary}\NormalTok{(data_c}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque)[}\DecValTok{4}\NormalTok{])}\OperatorTok{/}\NormalTok{data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{total_col[}\DecValTok{13}\NormalTok{],}\DecValTok{3}\NormalTok{)}

\NormalTok{total}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##      site eff   t_o
## 1     Kaw  64 0.105
## 2  Maripa  71 0.115
## 3 St-Elie  99 0.136
## 4   Total 234 0.119
\end{verbatim}

\hypertarget{comparaison-des-2-morphes}{%
\subsection{Comparaison des 2
morphes:}\label{comparaison-des-2-morphes}}

Maintenant qu'on a les taux de prédation de chaque site, je vais
regarder le taux d'attaque de chaque morphe parmis les attaques
observées.

Je commence par enlever les prédation causé par des insectes pour ne
garder que celle par les oiseaux

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{data_oiseau =}\StringTok{ }\KeywordTok{subset}\NormalTok{(data_c, type_attaque }\OperatorTok{==}\StringTok{ "oiseau"}\NormalTok{)}

\NormalTok{token2 =}\StringTok{ }\DecValTok{1}
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (i }\ControlFlowTok{in} \KeywordTok{levels}\NormalTok{(data_oiseau}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone)) \{}
\NormalTok{  d =}\StringTok{ }\KeywordTok{subset}\NormalTok{(data_oiseau, zone }\OperatorTok{==}\StringTok{ }\NormalTok{i)}
  
\NormalTok{  sil =}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(d}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph }\OperatorTok{==}\StringTok{ "sil"}\NormalTok{)}
\NormalTok{  num =}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(d}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph }\OperatorTok{==}\StringTok{ "num"}\NormalTok{)}
  
\NormalTok{  total}\OperatorTok{$}\NormalTok{t_sil[token2] =}\StringTok{ }\NormalTok{sil}
\NormalTok{  total}\OperatorTok{$}\NormalTok{t_num[token2] =}\StringTok{ }\NormalTok{num}
\NormalTok{  token2=token2}\OperatorTok{+}\DecValTok{1}
\NormalTok{\}}

\NormalTok{total}\OperatorTok{$}\NormalTok{t_sil[}\DecValTok{4}\NormalTok{] =}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_oiseau}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph }\OperatorTok{==}\StringTok{ "sil"}\NormalTok{)}
\NormalTok{total}\OperatorTok{$}\NormalTok{t_num[}\DecValTok{4}\NormalTok{] =}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_oiseau}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph }\OperatorTok{==}\StringTok{ "num"}\NormalTok{)}

\NormalTok{total}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##      site eff   t_o t_sil t_num
## 1     Kaw  64 0.105    32    29
## 2  Maripa  71 0.115    36    30
## 3 St-Elie  99 0.136    35    43
## 4   Total 234 0.119   103   102
\end{verbatim}

On vas sauvegarder le tableau total dans un fichier csv

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{write.csv2}\NormalTok{(total,}\DataTypeTok{file =} \StringTok{"frequences.csv"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{regression-logistique}{%
\section{Regression logistique}\label{regression-logistique}}

Il nous faut savoir si les différences entre les morphes sont
significatives pour chaque sites. Pour cela on vas faire une regression
logistique pour comparer les deux morphes.

\hypertarget{kaw}{%
\subsection{Kaw}\label{kaw}}

On commence par le site de Kaw.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{kaw =}\StringTok{ }\KeywordTok{subset}\NormalTok{(data_oiseau, zone }\OperatorTok{==}\StringTok{ "Kaw"}\NormalTok{)}

\KeywordTok{barplot}\NormalTok{(}\KeywordTok{summary}\NormalTok{(kaw}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph), }\DataTypeTok{col =} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"orange"}\NormalTok{,}\StringTok{"yellow"}\NormalTok{), }\DataTypeTok{ylim =} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\DecValTok{0}\NormalTok{,}\DecValTok{50}\NormalTok{))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\includegraphics{predation_files/figure-latex/unnamed-chunk-14-1.pdf}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{dev.print}\NormalTok{(}\DataTypeTok{device =}\NormalTok{ png, }\DataTypeTok{file =} \StringTok{"Kaw.png"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{width =} \DecValTok{600}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## pdf 
##   2
\end{verbatim}

On complète les données avec les échec que l'on à pas consignés. Pour
cela on va recupérer les effectifs de leurres collectés dans le tableau
\texttt{data\_site.csv}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{kaw_echec =}\StringTok{ }\NormalTok{kaw[}\DecValTok{200}\NormalTok{,]}

\NormalTok{kaw_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(kaw_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque)}
\NormalTok{kaw}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(kaw}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque)}
\NormalTok{kaw_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(kaw_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone)}
\NormalTok{kaw}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(kaw}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone)}
\NormalTok{kaw_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(kaw_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph)}
\NormalTok{kaw}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(kaw}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph)}



\NormalTok{intact_eff_sil =}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{sil_col[}\DecValTok{9}\OperatorTok{:}\DecValTok{12}\NormalTok{])}\OperatorTok{-}\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{sil_pred[}\DecValTok{9}\OperatorTok{:}\DecValTok{12}\NormalTok{])}
\NormalTok{intact_eff_num =}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{num_col[}\DecValTok{9}\OperatorTok{:}\DecValTok{12}\NormalTok{])}\OperatorTok{-}\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{num_pred[}\DecValTok{9}\OperatorTok{:}\DecValTok{12}\NormalTok{])}

\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (i }\ControlFlowTok{in} \DecValTok{1}\OperatorTok{:}\NormalTok{intact_eff_sil) \{}
\NormalTok{  kaw_echec[i,] =}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"Kaw"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"echec"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"sil"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{)}
\NormalTok{\}}

\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (i }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ (intact_eff_sil}\OperatorTok{+}\DecValTok{1}\NormalTok{)}\OperatorTok{:}\NormalTok{(intact_eff_sil}\OperatorTok{+}\NormalTok{intact_eff_num)) \{}
\NormalTok{  kaw_echec[i,] =}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"Kaw"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"echec"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"num"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{)}
\NormalTok{\}}

\NormalTok{kaw =}\StringTok{ }\KeywordTok{rbind}\NormalTok{(kaw,kaw_echec)}


\NormalTok{kaw}\OperatorTok{$}\NormalTok{succes =}\StringTok{ }\NormalTok{kaw}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque }\OperatorTok{==}\StringTok{ "oiseau"}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Ok maintenant On peut faire l'analyse.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{glm_kaw =}\StringTok{ }\KeywordTok{glm}\NormalTok{(kaw}\OperatorTok{$}\NormalTok{succes}\OperatorTok{~}\KeywordTok{as.factor}\NormalTok{(kaw}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph), }\DataTypeTok{family =} \KeywordTok{binomial}\NormalTok{(}\StringTok{"logit"}\NormalTok{))}

\KeywordTok{anova}\NormalTok{(glm_kaw, }\DataTypeTok{test =} \StringTok{"Chisq"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Analysis of Deviance Table
## 
## Model: binomial, link: logit
## 
## Response: kaw$succes
## 
## Terms added sequentially (first to last)
## 
## 
##                      Df Deviance Resid. Df Resid. Dev Pr(>Chi)
## NULL                                   579     390.11         
## as.factor(kaw$Morph)  1  0.18887       578     389.92   0.6639
\end{verbatim}

Ok on a une p-value à \texttt{Pr(\textgreater{}Chi)0.66} pour l'effet du
morphe, il n'y a donc pas de différence significative pour entre les
prédations subit par les morphes sur le site de kaw.

On fait la même chose pour les 3 autres sites.

\hypertarget{maripa}{%
\subsection{Maripa}\label{maripa}}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{maripa =}\StringTok{ }\KeywordTok{subset}\NormalTok{(data_oiseau, zone }\OperatorTok{==}\StringTok{ "Maripa"}\NormalTok{)}

\KeywordTok{barplot}\NormalTok{(}\KeywordTok{summary}\NormalTok{(maripa}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph), }\DataTypeTok{col =} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"orange"}\NormalTok{,}\StringTok{"yellow"}\NormalTok{), }\DataTypeTok{ylim =} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\DecValTok{0}\NormalTok{,}\DecValTok{50}\NormalTok{))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\includegraphics{predation_files/figure-latex/unnamed-chunk-17-1.pdf}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{dev.print}\NormalTok{(}\DataTypeTok{device =}\NormalTok{ png, }\DataTypeTok{file =} \StringTok{"Maripa.png"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{width =} \DecValTok{600}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## pdf 
##   2
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{maripa_echec =}\StringTok{ }\NormalTok{maripa[}\DecValTok{1000}\NormalTok{,]}

\NormalTok{maripa_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(maripa_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque)}
\NormalTok{maripa}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(maripa}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque)}
\NormalTok{maripa_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(maripa_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone)}
\NormalTok{maripa}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(maripa}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone)}
\NormalTok{maripa_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(maripa_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph)}
\NormalTok{maripa}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(maripa}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph)}



\NormalTok{intact_eff_sil =}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{sil_col[}\DecValTok{1}\OperatorTok{:}\DecValTok{5}\NormalTok{])}\OperatorTok{-}\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{sil_pred[}\DecValTok{1}\OperatorTok{:}\DecValTok{5}\NormalTok{])}
\NormalTok{intact_eff_num =}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{num_col[}\DecValTok{1}\OperatorTok{:}\DecValTok{5}\NormalTok{])}\OperatorTok{-}\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{num_pred[}\DecValTok{1}\OperatorTok{:}\DecValTok{5}\NormalTok{])}

\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (i }\ControlFlowTok{in} \DecValTok{1}\OperatorTok{:}\NormalTok{intact_eff_sil) \{}
\NormalTok{  maripa_echec[i,] =}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"Maripa"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"echec"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"sil"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{)}
\NormalTok{\}}

\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (i }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ (intact_eff_sil}\OperatorTok{+}\DecValTok{1}\NormalTok{)}\OperatorTok{:}\NormalTok{(intact_eff_sil}\OperatorTok{+}\NormalTok{intact_eff_num)) \{}
\NormalTok{  maripa_echec[i,] =}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"Maripa"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"echec"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"num"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{)}
\NormalTok{\}}

\NormalTok{maripa =}\StringTok{ }\KeywordTok{rbind}\NormalTok{(maripa,maripa_echec)}


\NormalTok{maripa}\OperatorTok{$}\NormalTok{succes =}\StringTok{ }\NormalTok{maripa}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque }\OperatorTok{==}\StringTok{ "oiseau"}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Ok maintenant On peut faire l'analyse.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{glm_maripa =}\StringTok{ }\KeywordTok{glm}\NormalTok{(maripa}\OperatorTok{$}\NormalTok{succes}\OperatorTok{~}\KeywordTok{as.factor}\NormalTok{(maripa}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph), }\DataTypeTok{family =} \KeywordTok{binomial}\NormalTok{(}\StringTok{"logit"}\NormalTok{))}

\KeywordTok{anova}\NormalTok{(glm_maripa, }\DataTypeTok{test =} \StringTok{"Chisq"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Analysis of Deviance Table
## 
## Model: binomial, link: logit
## 
## Response: maripa$succes
## 
## Terms added sequentially (first to last)
## 
## 
##                         Df Deviance Resid. Df Resid. Dev Pr(>Chi)
## NULL                                      566     407.89         
## as.factor(maripa$Morph)  1  0.42131       565     407.47   0.5163
\end{verbatim}

La p-value du test est de \texttt{Pr(\textgreater{}Chi)=0.52}, il n'y
donc pas d'effet morphe significatif.

\hypertarget{st-elie}{%
\subsection{St-Elie}\label{st-elie}}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{SE =}\StringTok{ }\KeywordTok{subset}\NormalTok{(data_oiseau, zone }\OperatorTok{==}\StringTok{ "St-Elie"}\NormalTok{)}

\KeywordTok{barplot}\NormalTok{(}\KeywordTok{summary}\NormalTok{(SE}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph), }\DataTypeTok{col =} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"orange"}\NormalTok{,}\StringTok{"yellow"}\NormalTok{), }\DataTypeTok{ylim =} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\DecValTok{0}\NormalTok{,}\DecValTok{50}\NormalTok{))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\includegraphics{predation_files/figure-latex/unnamed-chunk-19-1.pdf}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{dev.print}\NormalTok{(}\DataTypeTok{device =}\NormalTok{ png, }\DataTypeTok{file =} \StringTok{"SE.png"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{width =} \DecValTok{600}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## pdf 
##   2
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{SE_echec =}\StringTok{ }\NormalTok{SE[}\DecValTok{1000}\NormalTok{,]}

\NormalTok{SE_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(SE_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque)}
\NormalTok{SE}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(SE}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque)}
\NormalTok{SE_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(SE_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone)}
\NormalTok{SE}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(SE}\OperatorTok{$}\NormalTok{zone)}
\NormalTok{SE_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(SE_echec}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph)}
\NormalTok{SE}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph =}\StringTok{ }\KeywordTok{as.character}\NormalTok{(SE}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph)}



\NormalTok{intact_eff_sil =}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{sil_col[}\DecValTok{6}\OperatorTok{:}\DecValTok{8}\NormalTok{])}\OperatorTok{-}\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{sil_pred[}\DecValTok{6}\OperatorTok{:}\DecValTok{8}\NormalTok{])}
\NormalTok{intact_eff_num =}\StringTok{ }\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{num_col[}\DecValTok{6}\OperatorTok{:}\DecValTok{8}\NormalTok{])}\OperatorTok{-}\KeywordTok{sum}\NormalTok{(data_site}\OperatorTok{$}\NormalTok{num_pred[}\DecValTok{6}\OperatorTok{:}\DecValTok{8}\NormalTok{])}

\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (i }\ControlFlowTok{in} \DecValTok{1}\OperatorTok{:}\NormalTok{intact_eff_sil) \{}
\NormalTok{  SE_echec[i,] =}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"St-Elie"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"echec"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"sil"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{)}
\NormalTok{\}}

\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (i }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ (intact_eff_sil}\OperatorTok{+}\DecValTok{1}\NormalTok{)}\OperatorTok{:}\NormalTok{(intact_eff_sil}\OperatorTok{+}\NormalTok{intact_eff_num)) \{}
\NormalTok{  SE_echec[i,] =}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"St-Elie"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"echec"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{,}\StringTok{"num"}\NormalTok{,}\OtherTok{NA}\NormalTok{)}
\NormalTok{\}}

\NormalTok{SE =}\StringTok{ }\KeywordTok{rbind}\NormalTok{(SE,SE_echec)}


\NormalTok{SE}\OperatorTok{$}\NormalTok{succes =}\StringTok{ }\NormalTok{SE}\OperatorTok{$}\NormalTok{type_attaque }\OperatorTok{==}\StringTok{ "oiseau"}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Ok maintenant On peut faire l'analyse.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{glm_SE =}\StringTok{ }\KeywordTok{glm}\NormalTok{(SE}\OperatorTok{$}\NormalTok{succes}\OperatorTok{~}\KeywordTok{as.factor}\NormalTok{(SE}\OperatorTok{$}\NormalTok{Morph), }\DataTypeTok{family =} \KeywordTok{binomial}\NormalTok{(}\StringTok{"logit"}\NormalTok{))}

\KeywordTok{anova}\NormalTok{(glm_SE, }\DataTypeTok{test =} \StringTok{"Chisq"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Analysis of Deviance Table
## 
## Model: binomial, link: logit
## 
## Response: SE$succes
## 
## Terms added sequentially (first to last)
## 
## 
##                     Df Deviance Resid. Df Resid. Dev Pr(>Chi)
## NULL                                  551     449.69         
## as.factor(SE$Morph)  1  0.82673       550     448.86   0.3632
\end{verbatim}

\hypertarget{moduxe8le-complet}{%
\subsubsection{Modèle complet:}\label{moduxe8le-complet}}

Je vais essayer de retrouver le même resultat avec un modèle qui tient
compte en premier temps le site et dans un 2e temps le morphe et
l'interaction des deux.

Je commence par réunir tout les tableau complet (avec les succès et les
echecs)

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{data_complet =}\StringTok{ }\KeywordTok{rbind}\NormalTok{(kaw,SE,maripa)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Maintenant on peut faire le modèle dont la formule sera
\texttt{succes\textasciitilde{}zone*Morph} ce qui signifie on quantifie
l'interaction zone morphe puis l'effet zonne et enfin l'effet additif
morphe sachant les autres variables.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{glm_complet =}\StringTok{ }\KeywordTok{glm}\NormalTok{(succes}\OperatorTok{~}\KeywordTok{as.factor}\NormalTok{(zone)}\OperatorTok{*}\KeywordTok{as.factor}\NormalTok{(Morph), }\DataTypeTok{data =}\NormalTok{ data_complet, }\DataTypeTok{family =} \KeywordTok{binomial}\NormalTok{(}\StringTok{"logit"}\NormalTok{))}

\KeywordTok{anova}\NormalTok{(glm_complet, }\DataTypeTok{test =} \StringTok{"Chisq"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Analysis of Deviance Table
## 
## Model: binomial, link: logit
## 
## Response: succes
## 
## Terms added sequentially (first to last)
## 
## 
##                                  Df Deviance Resid. Df Resid. Dev Pr(>Chi)
## NULL                                              1698     1251.3         
## as.factor(zone)                   2   3.5778      1696     1247.7   0.1671
## as.factor(Morph)                  1   0.0029      1695     1247.7   0.9567
## as.factor(zone):as.factor(Morph)  2   1.4340      1693     1246.2   0.4882
\end{verbatim}

On retrouve bien les resultats de chaques sites distant, il n'y a pas
d'interaction entre le site et les morphes n'y d'effet additif du morphe
sachant le site.

\hypertarget{chiuxb2}{%
\subsection{Chi²}\label{chiuxb2}}

On va utiliser le tableau produit precedement pour faire un test du Chi²
de conformité, on cherche à verifier si les taux de prédation observé
different de taux qu'on aurait s'il n'y avait pas de choix.

\hypertarget{kaw-1}{%
\subsubsection{Kaw}\label{kaw-1}}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{chisq.test}\NormalTok{(total[}\DecValTok{1}\NormalTok{,}\DecValTok{4}\OperatorTok{:}\DecValTok{5}\NormalTok{],}\DataTypeTok{p =} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\FloatTok{0.5}\NormalTok{,}\FloatTok{0.5}\NormalTok{))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## 
##  Chi-squared test for given probabilities
## 
## data:  total[1, 4:5]
## X-squared = 0.14754, df = 1, p-value = 0.7009
\end{verbatim}

\hypertarget{maripa-1}{%
\subsubsection{Maripa}\label{maripa-1}}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{chisq.test}\NormalTok{(total[}\DecValTok{2}\NormalTok{,}\DecValTok{4}\OperatorTok{:}\DecValTok{5}\NormalTok{],}\DataTypeTok{p =} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\FloatTok{0.5}\NormalTok{,}\FloatTok{0.5}\NormalTok{))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## 
##  Chi-squared test for given probabilities
## 
## data:  total[2, 4:5]
## X-squared = 0.54545, df = 1, p-value = 0.4602
\end{verbatim}

\hypertarget{st-elie-1}{%
\subsubsection{St-Elie}\label{st-elie-1}}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{chisq.test}\NormalTok{(total[}\DecValTok{3}\NormalTok{,}\DecValTok{4}\OperatorTok{:}\DecValTok{5}\NormalTok{],}\DataTypeTok{p =} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\FloatTok{0.5}\NormalTok{,}\FloatTok{0.5}\NormalTok{))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## 
##  Chi-squared test for given probabilities
## 
## data:  total[3, 4:5]
## X-squared = 0.82051, df = 1, p-value = 0.365
\end{verbatim}

\hypertarget{total}{%
\subsubsection{Total}\label{total}}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{chisq.test}\NormalTok{(total[}\DecValTok{4}\NormalTok{,}\DecValTok{4}\OperatorTok{:}\DecValTok{5}\NormalTok{],}\DataTypeTok{p =} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\FloatTok{0.5}\NormalTok{,}\FloatTok{0.5}\NormalTok{))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## 
##  Chi-squared test for given probabilities
## 
## data:  total[4, 4:5]
## X-squared = 0.004878, df = 1, p-value = 0.9443
\end{verbatim}

\end{document}
